攞到公屋的抉擇│獲派筍盤公屋230呎單位 4口家嫌細想過唔要

施先生是汕尾人，05年透過人才引進計劃申請到港工作，負責維修遊艇，再加上兼職銷售船票給自由行客人，月入接近三萬元。

他09年結婚，有兩名分別5和12歲子女。一家四口住尖沙咀二百呎劏房，月租$12000。

「居家優住，近朱者赤，近墨者黑，我希望子女在尖沙咀居住，交往的人也比較有文化，不會好像深水埗般品流複雜，所以便唯有捱貴租。」

13年，他開始申請公屋，等了差不多8年，去年聖誕節收到通知，獲派深水埗的海達邨。

屌你老母死支那狗有單位都重咁撚多嗲

家嫌 睇錯林家謙

學某膠官話齋
最好既方法係離開香港

居家優住，近朱者赤，近墨者黑，我希望子女在尖沙咀居住，交往的人也比較有文化，不會好像深水埗般品流複雜，所以便唯有捱貴租。

佢d仔女真係慘 個老豆咁on9

大開眼界，原來尖咀劏房啲人有文化過深水埗

最撚賤畜咪你班支那豬

月入三萬都申請到公屋咩？

4人家庭可能可以

4人啱啱過3萬

佢老豆一定唔記得左咩種生咩仔，咁既基因比佢d仔女識到中高產文化人都唔會改變到劣質基因

人才引進計劃

人才兩排公屋，有幾才呀？

居家優住，近朱者赤，近墨者黑，我希望子女在尖沙咀居住，交往的人也比較有文化

全港18區咩公屋都係品流複雜
條友咩玩法，除咗租/ 買私樓，都好難做到佢居家優住，近朱者赤

佢老豆未去過重慶大廈

人才落嚟排公屋

屌你老母支那人就有安穩居所
正常香港人就連申請資格都無

我記得公屋人均面積係最少每人75呎，好似唔夠喎，房署出錯？

痴撚線架, 乜野邏輯黎架

支那人尖沙咀啲商場靚啲就代表有文化

點解呢d垃圾都可以經人才計劃黎
係未比錢移民中介買位

係都唔出奇

賣即日上落遊輪船飛比自由行遊客唔駛申報，嗰種野好多內幕
支那人呃支那人狗咬狗

屌你

hello kitty 人頭係深水埗發生咩

海達邨交通咁方便 又新樓仲嫌棄

全香港公屋户唔夠75呎既大有人在 尤其是舊樓兩公婆派120呎

窮撚仲要生夠兩件追返個仔個女都12歲，過多兩三年就有mk仔接佢走架啦，到時三個住好好多架喇

既然本身係大灣區人
點解唔響應政府返大灣區呢

On9老豆：尖沙咀有文化中心，就這裡吧！

人才引進計劃住公屋

人材都住公屋

1條友月入30k可以申請公屋？？大陸人有特權？

師兄幾捉到個思路

政府話大灣區需要你呀！

住重慶大廈啦咁

小朋友好似大過幾多歲就計0.5人，所以佢可能計左3人

深水埗品流複雜，最後獲派深水埗

Cls尖沙咀居住，油尖旺嗰頭都品流複雜啦同埋住邊同識到咩人真係關係唔大

「居家優住，近朱者赤，近墨者黑，我希望子女在尖沙咀居住，交往的人也比較有文化，不會好像深水埗般品流複雜，所以便唯有捱貴租。」

重慶啲南亞/黑人?

半山邊條天橋底可以介紹比我
想話比人知住中環半山

尖沙咀有文化中心
所以有文化？

咁咪唔好要囉屌

懷疑老豆睇都未睇過就唔要
海達近四小龍個邊，環境差極都唔知點同深水埗個堆內街比
你話真係深水埗驚細路學壞就真嘅

btw尖沙咀有公屋架咩？同埋祝福佢揀九龍區下次會派到順字頭

尖沙咀多啊叉啊星

人才計劃落黎爭公屋

鹽三鹽四. 仆佢老母閪街...

貧窮，迷信，殘疾，精神病，長期病患，吸毒，爛賭，援交，酒精上癮，老人，童黨，邊青，黑幫，失業，失學，低學歷，低技術

公屋就係政府一次過將所有問題集中嘅地方

公屋仔跳樓=亂拋垃圾

把口講姐 大陸佬係咁上下

月入接近三萬元

你閱讀內容了嗎？ 七頭 ..

入才

專才都要排公屋

搵三萬銀喎

做乞衣仲要嫌 3 嫌 4

人才引進計劃

乜尖沙咀有公屋架咩

最近都紅磡邨啦

屌你老母人才？

尖沙咀 中上環咪一樣有雞叫 攞黎講 搬入美孚杏花村太古城啦屌

整船都專才？

尖嘴賣賭船飛
本身都係黑底呃人,其身不正想教好仔女

戇鳩 萬二蚊正正常常租遠少少兩房單位好過啦
點都有三百幾呎

一家4口點會被派230呎咁細

我識有香港人兩公婆排咗5年都未上到公屋

人才？？ 人才點解要排公屋？

咁真係細既
拎去做綠置居囉
一係唔要

真心如果BBC 肯捉d港官去屌佢地香港居住空間問題
我肯俾錢買BBC要收費頻道

萬二蚊209呎劏房？真定假呀
九龍東萬二蚊都租到400尺兩房啦
傻西專才

唔撚好要囉屌 等尖沙咀起公屋啦柒頭

不過230呎應該係2-3P (2-3人單位)
4人應該派1B (1房) 320 呎架喎
我就懷疑佢而家個list 得3條友

連登仔又話公屋好大

匯璽業主：屌你老母

平時真係唔好比港共專才計劃個名嚇到, 殖民當專才

愛海頌表示 : 屌我樓下就係道友集中地

所以實際唔只150 新移蝗

汕尾唔係大灣區範圍

施先生是汕尾人，05年透過人才引進計劃申請到港工作

未必 有時咁岩派曬佢又係個期會問埋佢要唔要

咁應該會問左佢先
唔會直出offer

一係就施生鳩up, 明明房署問左佢要唔要細單位
一係就佢條list 得3個人符合上樓資格 (簡單啲講係佢老婆未夠7年)
咁就搵報紙嘈諗住換大屋

南昌荔枝角交界黎
點樣品流複雜
英華仔差咩

個女住尖沙咀，方便佢去食洋腸？

莊豐源隻孽種都係汕尾

連登仔以為剷晒棕地起樓就會解決房屋問題

香港人真係賤過地底泥
強國人落黎八年就有公屋
香港人年年係咁交稅養班垃圾
仲要係人材落黎爭公屋住
屌完星期一繼續返工

起樓咪起比專材囉

有要求係好事
大不了咪唔好要囉
等到尖沙咀起公屋先

咁你明點解上面d商場行豪華風啦中國人最注重係咩呀？係面子，係門面，要外表風光，入面不盡不實都唔太大問題

輸在起跑線, 又窮, 家長又戇鳩

大家都是劏房，不用分得那麼細

仲有大量文青

窮山惡水既表表者

或者無加小朋友個名去申請

佢要賣船飛做兼職 根本為左方便自己去中港城先揀尖咀

記住咪撚要，一世租劏房
要左就死全家
垃圾支那畜

吊你老母人才要住公屋！成碌撚咁

驗眼啦😄

230 4個人 都搶住要 ？？？

優材計劃，都要住200呎劏房。
係咩優材

個男人死左未，死左個女人應該幾開心

尖沙咀夠有科學館咯 未來科學家

點解整遊艇都要引入"優才"? 真係阿豬阿狗都申請到

汕尾有個后門鎮
風景都唔錯

汕尾人女既巴渣潑爛
男既好勇鬥狠

係鮜門 但係好事製毒工廠都係個邊

佢老豆咁撚醒識搶最好既嘢邊度on9

香港護照真係世界級公廁 第三世界都難攞過香港護照

得果三百尺都冇 人生贏家？

正常4人係可以派到地氈面積380呎既兩房
肯定佢自己有人冇報

唔會，佢兩個仔女未夠18歲，就算大陸出世都照計永久居民
配屋嗰陣只要一半人夠永久已經可以拎樓
所以老婆夠唔夠七年都唔會影響

另外配樓有三次機會，今次配得細唔啱咪唔去簽約，等再配樓
無可能另外兩次都係咁好彩配間咁細架喎
除非前兩次配舊樓嫌樓舊唔要啫
如果三次都咁細可以用不符每人七平方米空間理由
走去上訴再搏會唔會有多一次配樓機會添

會唔會係細嗰個出世唔記得去加名咋，到配樓先發現但又唔想調隊要排多一陣
好多人都係咁情況唔想等焗要，之後再申請擠迫戶調遷
不過內情係點都係得佢先知

三人家庭只獲配二至三人單位，面積約21 平方 米；而四人家庭只獲配三至四人的單位，面積約30 平方米。

4個人逼埋380呎
公屋仔好幸福呀

臭你又奶？人才

好在個老豆應該未聽過鑽石山，黃金海岸

呢個就係問題所在

有可能太太未落黎香港，計左三個人

dllm啲公屋根本係比大陸人住
我哋香港人呢？

佢老豆想搵d 公屋遠離同鄉，點知搵來搵到d 屋邨都係果班人，心諗隔離住ge 又係果班人，仔女d 同學仔又係果班人，咁我過來香港做咩

仆街，打完上面段字自己笑唔出

人才都要排公屋
住私樓果啲一定係天才

有小朋友個輪候速度快幾倍，唔會無加啦

好閒 要快既話一係加埋老豆老母名 或者生多幾件

所以話佢條List 應該得3條友
正路4人最小派1房30平方米/ 320呎
有時會派2房 35平方米/ 380 呎 (不過多數都係新界先派)

可能佢想d 仔女做明星，所以尖沙咀。假期帶佢地去碼頭學唱歌跳舞

happ 伯gif 召喚

搵三萬，如果係三人應該超額
如果老婆未落黎，照計連仔女都應該未落
不過當時有689 生仔自由行
雙非都可以黎生仔，單非更加唔難

到佢地收到信又剛好爆入息，等咁耐得個桔
呢d 故仔聽同親眼睇過太多

住劏房學人講文化 你係中產以上再考慮住邊區啦支那人 落左黎香港以為自己上等人？對比農村嗰啲就係

條友係正職加自己賣飛自稱月入3萬 賣飛果部分肯定報細數

果啲賣飛應該係尖沙咀兜售賭船飛比自由行果渣

吹咩我有得揀
香港人食屎

海達邨基本上係排公屋既人tier 1選擇
又方便又新

喜劇情節

表叔你好野

派個中環半山比佢啦 香港政府咁浪費人才

第日係港澳碼頭賣黃牛飛都可以叫人才，西利

賣佢去重慶/美麗都做雞
仲快啦
接啲南亞裔嘅客
又可以學英文

人才呢兩字，係港共大鳩香港人攬佢班殖民
每日百五連廢老風流都唔關事，根本係十三億人抽獎

人材引進？？
打兩份工先3萬，同我講係人材？？

大班南亞軍

維修遊艇都叫人材
維修遼寧號呀？

多餘
唔洗考慮搬邊度
腥港遲早係南深圳

咪又係做返中国人

尖東真係多啲博物館。

有無文化唔係睇地區 係睇自己

以為用佢國家地方命名應該好多支那狗

啲支那人唔知我地香港而家興將ssp 叫南昌升lv

ok喎，又有錢收，又免費學英文，反正腿張開又無損失。陣間遇著個有錢佬直頭嫁埋佢

尖沙咀 大量叻架

住邊都閪啦，父母咁既款

條友係咪弱智
寧願坐劏房都唔住公屋

個老豆啲文化係咩指碼頭唱歌嗰啲紅大媽

鬼國磚材，係咁上下

一家四口住尖沙咀二百呎劏房，月租$12000。

萬二蚊劏房

唔好咁講啦
專才黎架
香港冇左佢唔得架

好勵志, 好想送張大火果張按摩櫈俾佢